多倫多貨車撞人案背後的「非自願處男」

根據加拿大當局公布的信息，在阿萊克·米納希安(Alek Minassian)把他的廂型車開到多倫多的人行道上，造成10人死亡，超過10人受傷之前，他在Facebook上發了一個帖子。

在帖子中，他稱讚了埃利奧特·羅傑(Elliot Rodger)，後者於2014年在加州伊斯拉維斯塔槍殺6人。25歲的米納希安也提到了「非自願處男的起義」(incel rebellion)，incel是非自願禁慾(involuntary celibates)的縮寫，一個網上的厭女群體常常用這個詞描述自己。

「非自願處男的起義已經開始了！」那篇帖子寫到。「我們會推翻所有的Chads[指受女性歡迎的男性——譯註]和Stacys[指拒絕和incel戀愛或發生關係的漂亮女性]！向至高無上的紳士埃利奧特·羅傑致敬！」

非自願處男是怎樣的一個群體？

他們是厭惡女性者，極度懷疑和貶低婦女，他們責怪女人剝奪了他們性交的權力（他們認為女性有義務為他們提供性交——譯註）。

根據南方貧困法律中心(Southern Poverty Law Center)對網路仇恨言論的一份追蹤報告，非自願處男起源於「搭訕藝術家運動」(pickup artist movement)，這種運動使用操縱性的手段吸引女性，但非自願處男認為它過於人性化了女人，因此拒絕加入其中。

最極端的非自願處男提倡對女性使用強姦和其他類型的暴力。

埃利奧特·羅傑和這有什麼關係？

和米納希安一樣，很多非自願處男都稱讚過羅傑，稱他為「聖人」、「英雄」或「兄弟」，並讚賞他的殘暴行為。

2014年，在實施屠殺的一天前，羅傑發布了一則影片，他在其中抱怨了他被女人拒絕，發誓要為他的孤獨懲罰所有女性。

「女孩都把她們的感情、性還有愛給其他男人，但從來都不給我，」他說。「我22歲了。我還是一個處男。我從來沒有親過一個女孩。」

據稱，一些非自願處男甚至已經開始用致敬羅傑的方式稱讚米納希安。

什麼是「非自願處男的起義」？

非自願處男有時會談到一場「貝塔」(beta)起義，這是一種由貝塔男(beta male，比阿爾法男[alfa male]缺乏自信和魅力的男性)領導的運動，他們想用這種運動推翻在他們看來正在社會裡壓迫男性的女權主義。

比連登仔更激進

連登a09走火入魔嘅下場

黎香港行下就唔駛咁

美其名推翻女權 其實就係溝唔到女 發爛渣

Don’t have a girlfriend? Come Asia and get two

連登仔 !

係 啲女一定爭崩頭